\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
изучение понятия процесса, функций порождения и замещения процессов.
Получение опыта создания многопроцессных программ.

\textbf{Задание:}

\begin{enumerate}
\item Проанализировать приведенный фрагмент кода по варианту.
\item Составить программу на языке C/C++ – перед пользователем появляется меню:
      \begin{enumerate}
      \item Выполнить введенную команду.
      \item Запустить на исполнение файл со сценарием (см. вариант в работе 1).
      \item Выполнить действие, указанное в варианте.
      \item Выход.
      \end{enumerate}
\end{enumerate}

Для выполнения пунктов 1-3 использовать порождение дочернего процесса.

Для третьего пункта предполагается реализация посредством команд shell,
сформированных в строки аргументов функций \texttt{execlp} или \texttt{system},
но если число команд shell велико тогда можно создать командный файл и
запустить его с помощью \texttt{execlp} или \texttt{system}.

Задание по варианту представлено в таблице~\ref{tab:task}.

\begin{table}[H]
    \caption{Задание по варианту}
    \begin{tabular}{|*{3}{c|}}
    \hline
    Программа & if (fork() == 0) for (int i=0; i<2; i++) fork(); \\
    \hline
    Действие & Изменить указанные права доступа для указанного файла \\
    \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:task}
\end{table}

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

\section{Первое задание}

Проанализируем данную строчку кода:

\begin{lstlisting}[language=c++, basicstyle=\addfontfeature{Mapping=no-mapping-ligtex}, numbers=none, frame=none]
  if (fork() == 0) for (int i=0; i<2; i++) fork();
\end{lstlisting}

Заметим, что:

\begin{itemize}
\item основной процесс порождает процесс, который в свою очередь
      порождает еще два новых процесса;
\item дальнейшая судьба всех процессов одинакова "--- будут выполнять
      один и тот же код, который следует после порождения процессов.
\end{itemize}

\section{Второе задание}

Была написана программа, приведенная ниже:

\inputminted[fontsize=\footnotesize, breaklines]{cpp}{../lab4.cpp}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\breakingbeforechapters 
\Conclusion

Получил практические навыки использования системных вызовов для порождения
и замещения процессов.

\end{document}
